地震波

地震波有分P波（縱波）同S波（橫波）兩種，地震發生時，P波會走得比較快而S波較慢，但係點解就算離震央比較遠時，我地感受到嘅S波同時有縱向同橫向呢？Thx

666

你點知你感受緊咩波

Alexandra Daddario

點會唔知？就算當你冇感覺，儀器都record到有縱有橫嫁

縱波同橫波入面個縱字同橫字唔係講震既方向
你睇下wiki先

P波：P代表主要（Primary）或壓縮（Pressure），為一種縱波，粒子振動方向和波前進方平行，在所有地震波中，前進速度最快，也最早抵達。
S波：S意指次要（Secondary）或剪力（Shear），前進速度僅次於P波，粒子振動方向垂直於波的前進方向，是一種橫波。